% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
%\usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{李见黎}

\basicInfo{
  \email{alexan.lee@pku.edu.cn} \textperiodcentered\ 
  \phone{(+86) 189-119-63820} \textperiodcentered\ 
  \linkedin[李见黎]{http://www.linkedin.com/in/alexan-见黎-lee-李-a9627257/}} 

\section{\faUsers\ 工作经历}
\datedsubsection{\textbf{深演智能（原品友互动）} ，北京}{2019年7月 -- 至今}
\role{CTR、CVR预估}{品牌、效果类算法组负责人，下属4人}
\begin{onehalfspacing}
主要工作：负责公司品牌、效果类广告算法工作。
\begin{itemize}
\item 使某头部电商、奢侈品电商、旅游类客户在公司的消耗和ROI同比和环比都有大幅度提升。
\item 品牌类广告的TA浓度得到全面的提升。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\datedsubsection{\textbf{品友互动} ，北京}{2018年7月 --2019年7月}
\role{CTR、CVR预估}{广告算法工程师，品牌算法组负责人，下属1人}
\begin{onehalfspacing}
主要工作：负责CVR预估、流量分配等计算广告相关算法研究与实践。
\begin{itemize}
\item TA浓度算法实现，搭建公司从0到1的TA服务体系，各项测试指标优于其他数据方。 
\item 构建CVR预估数据流，较原来的训练时间平均缩短5个多小时。
\item 完善特征体系，新增9个基础特征，并利用FFM,MLR等模型方法拟合非线性特征，离线AUC平均提高5\%左右。
\item 利用客单价构建ROI模型，线上ROI与客单价都有显著提升。
\item PDB流量分配算法设计与实现。 
\item ESMM全域转化率预估模型在DSP广告系统中的探索与实现。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\datedsubsection{\textbf{猎豹移动} ，北京}{2016年3月 -- 2018年7月}
\role{CTR、CVR预估}{广告算法}
\begin{onehalfspacing}
主要工作：猎豹移动广告变现算法维护、广告模型小时级别改造、PC模型构建、参加猎豹移动黑客马拉松模型组比赛等。
\begin{itemize}
  \item 接手并维护之前的模型数据流、切换集群等工作，保证原有模型的稳定运行且在切换过程中详细重新梳理各个数据流和关系，使得数据流更加的清晰和可维护。 
  \item CTR模型小时级别的改造。顺利的完成改造，使点击率上升5\%左右。
  \item PC模型搭建，面对PC业务展现大、点击量小、数据十分稀疏的困难，采用下采样的方式降低展现量，实验最后达到提升收入5\%至10\%的效果。
  \item 积极参加猎豹黑客马拉松模型组，根据文本预测twitter表情，取得了较好成绩。
  \item 获得一项流量监控相关专利，分别利用阈值法、比例法、Deep \& Wide法进行流量监控。参见：http://dbpub.cnki.net/grid2008/Dbpub/detail.aspx?dbname=SCPD\&filename=CN107124320A
  \item App数据分析，详细盘点广告数据和其他的数据与用户行为关系。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}


\role{流量管理平台}{项目核心研发，项目负责人，下属2人}
\begin{onehalfspacing}
主要工作：猎豹移动广告流量管理平台（SSP），作为公司的流量统一管理平台需要兼顾多方的需求与业务（CFP,ADX,CSS,S2S,SDK等对接），需要面向诸多人群主要包括流量方、运营、财务、数据等，有效的支撑公司变现业务的发展整合公司流量，2017年全年仅联盟业务就增长700\%左右。参见：publishers.cmcm.com，manager.peg.cmcm.com
\begin{itemize}
  \item 参与系统的整体规划设计。系统基于Spring MVC、Shiro、Mybatis、MySQL、Druid、Active MQ等技术体系。
  \item 整个系统的后台开发。广告位管理、流量监控、Offer列表、API数据服务等核心功能的开发，自研的权限系统：包括功能权限，数据权限。
  \item 报表功能的开发，使用工厂方法等设计模式，可兼容多数据源，多样式输出的报表服务。
  \item 定时任务以及和其他系统交互服务的开发。
  \item 以Git作为项目管理工具，Jenkins作为构建工具，一键自动线上部署。
  \item 系统服务化改造，基于Spring Cloud进行服务化改造。 
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\datedsubsection{\textbf{东软集团股份有限公司}}{2012年7月 -- 2015年10月}
\role{国税总局财务软件以及基建软件平台}{核心研发}
\begin{onehalfspacing}
工作内容：财务软件部分维护工作，以及不同类型的定制开发工作，基建软件的维护工作以及定制开发工作。
\begin{itemize}
  \item 工作挑战：沟通复杂，数据质量要求较高，业务逻辑复杂，适应范围广。
  \item 主要技术架构：java、weblogic、oracle、IBM MQ、linux架构。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\role{甘肃省地税数据分析平台}{核心研发}
\begin{onehalfspacing}
工作内容：针对多样化的税收相关数据，包括核心征管，建筑安装，发票信息，稽查法律，财务上报等数据，构建统一的数据分析平台。
\begin{itemize}
  \item 参与平台的整体设计，完成税收风险模块的设计、开发、维护工作，后期参与各种类型报表的设计开发工作。
  \item 主要挑战：数据源多样化，数据量大，且增量也较大，业务逻辑复杂，沟通多样。
  \item 主要技术架构，jsp、java、SAP、Oracle、data stage、linux、weblogic等。
  \item 其中进行了指标的特征抽取，利用聚类、决策树等机器学习方法。
  \item 项目获得了省级优秀信息化软件奖。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\role{青岛市地税税收风险管理系统}{核心研发}
\begin{onehalfspacing}
工作内容：针对税收征管数据，利用不同的风险指标定时的监测数据并推送和反馈给纳税人以及税务人员。
\begin{itemize}
  \item 税收具有业务逻辑复杂,数据量大，指标多样，数据要求严格，反馈及时等特点。
  \item 采用JSP、Struts、Spring、DRM（内部数据处理框架）、weblogic、Oracle、Linux/Aix/Solaris架构，利用多线程技术，分布式执行任务框架。
  \item 指标运算采用阈值法、切比雪夫法等多种计算模型。
  \item 经过专业人员甄别再进行推送，对于推送流程逐步监控和反馈及时得到结果。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}


\section{\faGraduationCap\  教育背景}
\datedsubsection{\textbf{北京大学}, 北京}{2016.02 -- 2019.06}
\textit{硕士学位（非全日制）}\ 软件工程。
 主要课程：软件体系结构与设计、算法设计与分析、云计算技术及应用、面向对象技术高级课程、软件工程过程与项目管理等。

\datedsubsection{\textbf{河北大学}, 河北}{2008.09 -- 2012.06}
\textit{学士学位}\ 信息与计算科学。
 主要课程：数学分析、高等代数、数据结构、操作系统、计算机组成原理、计算机网络、微机原理与接口技术等。



\section{\faCogs\ IT 技能}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 编程语言: Java、Python、SQL、Scala、C++、Shell等。
  \item 平台: MAC、Linux。
  \item 软件设计师,管理编号：141562003。
  \item 通过阿里巴巴编程规范认证，证书编号：CLDT02180700030807。
  \item 三项专利。
\end{itemize}

\section{\faHeartO\ 获奖情况}
\datedline{品友互动某项目优秀团队奖}{2019}
\datedline{品友互动2018年闪耀之星}{2019}
\datedline{\textit{87/468名}, AI Challenger全球挑战赛细粒度用户评论情感分析}{2018年10月}
\datedline{\textit{265/5204名}, 天池广告转化率预测比赛}{2018年5月}
\datedline{\textit{426/3152名}, 美年健康AI大赛-双高疾病风险预测}{2018年6月}
\datedline{\textit{第4/7名}, 猎豹移动黑客马拉松比赛}{2017年5月}
\datedline{猎豹移动OAT2017年度杰出贡献奖}{2017}
\datedline{团队优秀奖}{2017}
\datedline{省级优秀信息化软件奖}{2014}

\section{\faInfo\ 其他}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item GitHub: https://github.com/AlexanLee
  \item 知乎专栏: https://zhuanlan.zhihu.com/c\_1078664876162854912
  \item 语言: 英语 - 熟练，无障碍与海外同事、客户沟通解决问题。
  \item 业余爱好：坚持每周一次游泳。也喜欢团队活动曾获得猎豹移动澳门城市定向赛团队亚军。
\end{itemize}

%% Reference
%\newpage
%\bibliographystyle{IEEETran}
%\bibliography{mycite}
\end{document}
